# Карточная онлайн игра "Блэкджек" #

## Правила ##

* Цель - выиграть дилера
* Если игра уже идет, новые игроки дожидаются ее окончания
* Делаются ставки (командой 'bet'), игра не начнется пока все игроки не сделают ставки
* В начале игры дилер берет себе одну карту, игрокам выдаются по две
* Стоимость карт: картинки - 10, цифры - по номиналу
* Туз стоит 11 или 1. Если стоимость руки (при цене туза 11) больше 21, то, чтобы не было перебора, тузы в ней будут стоить 1 (все)
* Игрок может запросить еще карту (команда 'hit') или остановится ('stand')
* Если игрок набирает больше 21, он проигрывает (BUST)
* BLACKJACK - комбинация туза и картинки/десятки. Имеет преимущество над всем остальным комбинациями
* Когда не осталось активных игроков (тех кто берет карты), начинается игра с дилером (до тех пор все остановившиеся игроки ждут)
* Дилер берет карты до тех пор пока стоимость его карт меньше 17
* Если у игрока и дилера одинаковое количество очков (или у обоих BLACKJACK), побеждает дилер


## Особенности реализации ##

* Игра основана на принципе работы конечного автомата
* У каждого игрока в определенный период времени может быть одно из заданных состояний
* Есть начальные, конечные и промежуточные состояния
* Полный цикл игры заключается в доведении всех игроков из начального в конечное состояние
* Взаимодействия с дилером игрок осуществляет посредством текстовых команд ('help' - вывести список)

### Таблица переходов ###

* JOIN(Начальное) -> (игра уже идет)OBSERVER; (не идет)BET

* BET(Ставка) -> (денег нет)OBSERVER; (командой 'bet')START

* START(Раздача карты) -> CHECK

* CHECK(Проверка руки) -> (>21)BUST; (блэкджек)BLACKJACK; (=21)TWENTYONE; (<21, еще карту?)THINK

* THINK(Игрок думает) -> (командой 'hit')HIT; (командой 'stand')STAND

* HIT(Еще карту) -> CHECK

* STAND(Хватит карт) -> (у дилера больше)LOSE; (у дилера меньше)WIN

* BLACKJACK(Блэкджек) -> (у дилера больше)LOSE; (у дилера меньше)WIN

* TWENTYONE(Ровно 21) -> (у дилера больше)LOSE; (у дилера меньше)WIN

* WIN(Победил дилера) -> (Вывод статистики на экран)OBSERVER
* LOSE(Проиграл дилеру) -> (Вывод статистики на экран)OBSERVER
* BUST(Перебор) -> (Вывод статистики на экран)OBSERVER

* OBSERVER(Конечное состояние, не участвует в игре) -> JOIN


## Требования ##
* Visual C++ Redistributable for Visual Studio 2015 (x86). Скачать: https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=48145